\begin{question}[section=1,subtitle={Geschwindigkeit Bahnkurve Variante 2},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
  Die Bahnkurve eines Teilchens werde in Bezug auf ein inertiales kartesisches Koordinatensystem durch den Ortsvektor
  \begin{equation}
    \V{r}(t) = a \cos(\omega t) \V{e_x} + b \sin(\omega t) \V{e_y}
  \end{equation}
  mit Konstanten \textit{a}, \textit{b} und $\omega$ und der Zeitvariablen \textit{t} beschrieben.
  \begin{compactenum}
  \item Welche physikalischen Dimensionen sind den Konstanten \textit{a}, \textit{b} und $\omega$ zugeordnet? Welche Form besitzt die Bahnkurve? (Skizze!)
  \item Berechnen Sie die Geschwindigkeit (Vektor!) des Teilchens und deren Betrag.
  \item Geben Sie den Eins-Tangentenvektor der Bahnkurve an.
  \end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
  \begin{subequations}
    \begin{compactenum}
    \item
    \begin{equation}
      \left\langle a \right\rangle = \left\langle b \right\rangle = L, \qquad [a] = [b] = \si{\metre}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \left\langle \omega \right\rangle = T^{-1}, \qquad [\omega] = \si{\per \second}
    \end{equation}
    \item Die Geschwindigkeit ist die zeitliche Ableitung des Weges
    \begin{equation}
    \V{v}(t) = \V{\dot{r}}(t) = \dfrac{\partial}{\partial t} \cdot \left( a \cdot \cos(\omega t) + b \cdot \sin(\omega t)  \right) \\
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \boxed{\V{v}(t) = \omega \left( -a \cdot \sin(\omega t) + b \cdot \cos(\omega t) \right)}
    \end{equation}
    Der Betrag der Geschwindigkeit ergibt sich zu
    \begin{equation}
      \abs{v} = \sqrt{\omega^2 (a^2 + b^2)}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \boxed{\abs{v} = \omega \sqrt{a^2 + b^2}}
    \end{equation}
    \item Der Eins-Tangentenvektor der Bankurve ergibt sich mit $\omega = 1$ folgendermaßen
    \begin{equation}
    \V{e}_t = \dfrac{\V{v}}{\vert v \vert} = \dfrac{\omega \left( -a \cdot \sin(\omega t) + b \cdot \cos(\omega t) \right)}{\omega \sqrt{a^2 + b^2}} =
    \end{equation}
    \end{compactenum}
    \begin{equation}
      \boxed{\V{e}_t = \dfrac{- a \cdot \sin (\omega t) + b \cdot \cos(\omega t)}{\sqrt{a^2 + b^2}}}
    \end{equation}
  \end{subequations}
\end{solution}
